\subsection{Slučaj upotrebe: Ažuriranje informacija o predstavi}

\subsubsection*{Kratak opis}

Reditelj ažurira informacije o predstavi i prosleđuje administratoru
radi unošenja tih podataka u sistem.

\subsubsection*{Akteri}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Reditelj} -- pravi potrebne izmene za predstavu
    \item \textbf{Administrator} -- unosi izmene koje je dobio od reditelja u sistem
    \item \textbf{Sistem} -- izvršava se automatski
\end{enumerate}

\subsubsection*{Preduslovi}
\begin{enumerate}
    \item Roditeljski slučaj upotrebe je da je predstava već kreirana.
    \item Novi podaci su dostupni.
    \item Administrator je ulogovan u sistem i ima mogućnost da unese nove podatke.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Osnovni tok}
\begin{enumerate}
    \item Reditelj je odlučio da napravi neke izmene vezane za predstavu (npr. promena glumca, trajanja predstave, itd.).
    \item Dostavlja izmene administratoru.
    \item Administrator se loguje u sistem.
    \item Administrator nalazi predstavu i unosi nove podatke.
    \item Sistem proverava da li je validan unos novih podataka.
    \item Administrator dobija potvrdu da li su novi podaci validni.
    \item Administrator odlučuje da sačuva nove izmene.
    \item Sistem čuva nove izmene.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Postuslovi}
\begin{enumerate}
    \item Izmene su sačuvane.
    \item Administrator proverava da li je sve sačuvano kako treba.
    \item Administrator obaveštava reditelja da su nove izmene unete.
    \item Reditelj proverava nove izmene.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Alternativni tokovi}

\paragraph*{A1: Reditelj je odlučio da napravi izmene koje nisu u skladu sa sistemom}
\begin{enumerate}
    \item Reditelj je uneo podatke.
    \item Dostavio ih je administratoru.
    \item Administrator ih unosi u bazu.
    \item Sistem obaveštava administratora da podaci nisu validni.
    \item Administrator obaveštava reditelja da podaci nisu validni i prekida sa unošenjem izmena.
\end{enumerate}

\paragraph*{A2: Reditelj je dostavio ispravne podatke, administrator ih je uneo pogrešno}
\begin{enumerate}
    \item Administrator je uneo neispravne podatke.
    \item Sistem obaveštava administratora da podaci nisu ispravni.
    \item Administrator proverava podatke i ispravlja ih.
    \item Novouneti ispravni podaci se čuvaju u sistemu.
\end{enumerate}

